前線一個不能少<兩陣對峙：長街戰陣1>

--------必須設立 第二前線--------

我發夢見到每次兩陣對峙的時候，對面D狗一放彈，班畜龍一衝入黎，我地前線班手足走都走唔切，次次都捉走幾個，因為前面根本冇位走，所以我設計左呢個戰術，建立第二前線，希望真係達到“不受傷、不被捕”，此戰術為「長街戰陣1」。

如果覺得有用，請各位有識之士加以改良此戰術及廣傳！！！

另外我都設計左一個進攻戰術，將會係另一個post「長盾狗的弱點：K2戰陣」詳細解說。

下面分為三個部分，第一部分係基本設置同埋使用方法，第二部分係退場戰術，第三部分係K1戰陣的其他戰術變化。

第一部分：基本設置同埋使用方法
圖一

兩陣對峙既時候，如果班畜龍衝過黎，第一前線既義士A馬上跑去第二前線，同時中後場既支援義士C馬上往後退，讓出空間，第二前線既義士B，留守在第二前線支援義士A。

圖二

當義士A進入第二前線後，義士B馬上將大型障礙物關上，及用長竹and滅火筒等等堅守第二前線。

圖三

後退左既義士C，在適當距離重設第二前線，跟住就係無限LOOP！

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
因為我地設置左中間既「戰術緩衝區」，義士A同班畜龍都只係鬥速度，最低限度唔會俾自己人阻住而走唔到，班畜龍由於人數少，驚落單，通常唔敢跑得太快，就算佢地真係夠膽跑到黎 第二前線，人數也會大減，跑左成百米體力亦會大減，義士B應該可以守得住 第二前線。

建立時機：當對面有狗開始聚集建立防線，我地就開始建立 第二前線 和 戰術緩衝區 。

注意事項：
戰術緩衝區必須保持暢通無阻，唔好成班人湧哂去第一前線，如果唔係又會變番以前咁，我都知道好多手足都想走去第一前線撚狗，但係為左安全起見，義士B和義士C請保持克制和忍耐，可以和義士A保持溝通，輪流上前撚狗。

義士A要保持體力，長期處於可以高速行走的狀態，玩一陣就同義士B交換位置，去後面食D野，飲枝寶礦力休息一下，唔好霸L哂黎玩！

義士A向後撤退到第二前線之時，如果發現第二前線已經冇哂人，不用驚慌，保持冷靜，直接散水！

如果 第一前線與 第二前線之間有路口，必須保持警覺，絕對唔可以有狗隻在戰術緩衝區突然出現，否則會 團滅！！！

如果戰術緩衝區有狗突然出現，義士A必須馬上放棄第一前線，否則會 團滅！！！

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
兵種需求：
第一前線義士A需要包括：防彈少年團、遠程攻擊兵、盾兵

第二前線義士B需要包括：防守兵、近戰兵、遠程攻擊兵
額外裝備：長竹和滅火筒（用作攻擊追近既畜龍）、大型路障

心理準備：
當義士A跑向第二防線之時，有可能有少量義士A跑得唔夠快，或者跌到而俾狗咬，係呢個時候，其他義士要保持頭腦冷靜，或者事前要有共識，救唔救被咬既義士，呢個情況真係好難決定，要睇現場情況，我地話過要 齊上齊落，所以救到既話一定要救，但係情況如果真係太惡劣，都要果斷咁撤離。

我咁講可能會被人屌，但係如果真係遇上極度惡劣的情況，我相信俾狗咬既義士都唔希望一穫熟，否則會 團滅！！！

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
*重點：
戰術緩衝區 與 第二前線 的設置是這個戰術的靈魂！

第二部分：退場戰術

我睇見次L次前線被D狗衝散，仲俾班狗咬，真係好心痛！其實我地都可以表演一次全身而退，話俾班狗知，我地鐘意黎就黎，走就走，你吹我唔L脹！！！

當 第一前線義士A決定撤退，請通知大後方的義士C先行撤退，義士B必須堅守在第二前線接應義士A。
義士C散哂之後，身處第一前線的義士A，可以開始執行退場戰術，製造一D混亂，玩下火，假裝要作出攻擊，用大聲公或者舉旗向對面D狗表示「前面D狗隻聽住，請馬上立即後退，否則我地會作出攻擊！！」
製造混亂後，就向第二前線撒離，義士B在第二前線接應義士A後點，關上大型路障，點火，然後一齊走，對面D狗都未知發生咩事，我地已經走哂！呢D就叫做瀟灑喇！

第一前線的義士A請注意：
其實你地唔使介意大後方支援義士的去留，有時玩得太夜，就算後面的支援義士走左大部分，其實對前線都冇咩大影響，最重要係設立左戰術緩衝區 和 第二前線，只要第二前線仍然有足夠既義士堅守，及有偵察兵即時提供四周環境狀況，防止被包抄，你地就可以自己決定玩到幾時就幾時！不過要記得保持體力。

退場時機：
當對面集結左幾百隻狗，佈好哂陣，畜龍都到埋，感覺對面即將發起衝擊之際，就是最好的退場時機。你地諗下對面班狗出L哂汗，搬哂裝備，浪費左大量體力，正想衝出黎咬人之際，我地走哂，佢地會點？？就等於扯到行哂，想出未出之際，點之冇得出咁樣，激L死班狗！！！

第三部分：長街戰陣1的其他戰術變化

變化1 ：
義士A返回第二戰線的時候，義士B可主動出擊，用滅火筒和打狗棒攻擊追近的狗，協助義士A返回第二戰線。

變化2 ：
義士A返回第二前線既時候，引誘少量狗隻進入第二前線，義士B再關上障礙物，關門打狗。

變化3 ：
在戰術緩衝區設置陷阱和障礙物，阻礙D狗推進，不過義士A要小心，唔好俾自己D障礙物整親。

變化4 ：
例如面對黃大仙等等複雜地形，如果對面只有幾十隻狗集結，建立好第二前線之後，不仿分出另一批手足兜路從另一個路口包抄對面班狗，不過請注意，唔好封死哂對面班狗D路，點都要留番條路俾班狗走，防止班狗以死相搏。

提外話：
我覺得中文字真係博大精深，當「人」遇上「狗」會係點？？ ？？？？？？？？
原來係伏！！！

希望各位手足小心，不留血不被捕！！！

推
以往長街都係就咁對峙 完全無戰略 最後比蓄龍收頭

呢個陣比人左右小路包抄如何應對？
而家好似犬正面衝時 左右都衝

彌敦道同龍翔道會較有用
但戰陣最主要集中進攻同撒退會較好
長街防守係十分無利